**譚淑英**（****，），[香港](../Page/香港.md "wikilink")[女](../Page/女.md "wikilink")[配音員](../Page/配音員.md "wikilink")。

## 概要

  - [麗的電視藝員訓練班第一期](../Page/亞洲電視藝員訓練班.md "wikilink")（1975年）出身。\[1\]
  - 1980年代加入[亞洲電視配音組](../Page/亞洲電視.md "wikilink")，2000年因為亞視配音組解散而任職自由身配音員，現為自由身配音領班。
  - 雖然亞視配音組表面上解散，但事實上譚淑英無離開過ATV，為亞視的「獨家自由身」。
  - 在亞視工作期間演出非常多，除了配演動畫及劇集外，亦經常為節目配旁白。
  - 由於音域較廣泛，因此由少年少女至老婦均能出色演繹。
  - 於[黃玉娟轉職無線電視後接任香港演員](../Page/黃玉娟.md "wikilink")[劉雪華的配音工作](../Page/劉雪華.md "wikilink")。
  - 於無線電視新聞節目《星期五檔案》接受訪問，表達對亞洲電視結束香港電視廣播服務的感受。
  - 曾表示因以領班身份的個人名譽保證，使一眾配音員不離開亞視工作；卻因亞視倒閉讓一眾配音員欠薪，深感愧疚。\[2\]\[3\]\[4\]\[5\]

## 配音作品

### 電視動畫／OVA

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>首播年份</p></th>
<th><p>作品名稱</p></th>
<th><p>配演角色</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1980</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/機靈小和尚.md" title="wikilink">機靈小和尚</a></p></td>
<td><p><strong>一休母親</strong></p></td>
<td><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=sRS154Xr6b4?t=1500">按此觀看</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1984</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/超時空要塞.md" title="wikilink">超時空要塞</a></p></td>
<td><p><strong>早瀨未沙</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/神奇小子.md" title="wikilink">神奇小子</a></p></td>
<td><p><strong>德仔替身機械人</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1985</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/超時空世紀.md" title="wikilink">超時空世紀</a></p></td>
<td><p>小曼（Maaie マーイ）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1986</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/女強人奧斯卡.md" title="wikilink">女強人奧斯卡</a></p></td>
<td><p>賈路傑夫人（奧斯卡之母）<br />
<strong>姜露（<a href="../Page/:en:Jeanne_de_Valois-Saint-Rémy.md" title="wikilink">Jeanne de Valois</a> 瓊妮·巴爾伐）</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1987</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/雷射戰士.md" title="wikilink">電腦戰士</a></p></td>
<td><p><strong>夢露</strong> （Monroe）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1989</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/奇天烈大百科.md" title="wikilink">奇天烈百科全書</a></p></td>
<td><p>豬頭丙母親</p></td>
<td><p>第3、4輯</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/橙路.md" title="wikilink">橙路</a></p></td>
<td><p><strong>檜山光</strong></p></td>
<td><p>代配24、37集<br />
<a href="https://www.youtube.com/watch?v=zKNzFsfs3jg">按此收聽</a>；<a href="https://www.facebook.com/kameyou/videos/10153894969685382/">按此收看</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1990</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/貓之眼.md" title="wikilink">貓之眼</a></p></td>
<td><p><strong>淺谷光子</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><strong>雲仔</strong></p></td>
<td><p><a href="http://www.tudou.com/programs/view/gJnMvxfY3dc/">【按此播放】</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1991</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/時光茶煲.md" title="wikilink">時光茶煲</a></p></td>
<td><p><strong>莎拉公主</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1992</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/機動戰士GUNDAM_0080：口袋裡的戰爭.md" title="wikilink">機動戰士高達0080：口袋裡的戰爭</a></p></td>
<td><p><strong>古莉絲</strong>（Christina "Chris"）</p></td>
<td><p>星光娛樂 LD</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1993</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/無責任艦長.md" title="wikilink">無責任艦長</a></p></td>
<td><p>哈露美</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/亂馬½.md" title="wikilink">亂馬½</a></p></td>
<td><p>天道霞</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/橙路.md" title="wikilink">橙路</a>（重配版）</p></td>
<td><p>一彌</p></td>
<td><p><a href="https://www.facebook.com/kameyou/videos/10153894957525382/">按此收看</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1994</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/X戰警.md" title="wikilink">X-Men</a></p></td>
<td><p><strong>暴風女神</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>桐生琴音</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1995</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/蠟筆小新.md" title="wikilink">蠟筆小新</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/野原美冴.md" title="wikilink">野原美冴</a></strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1996</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>渡基奧</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1997</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/銀河漂流.md" title="wikilink">銀河漂流</a></p></td>
<td><p>莎朗</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/VS騎士檸檬汽水&amp;40炎.md" title="wikilink">VS騎士</a></p></td>
<td><p>多拉滿</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/秀逗魔導士_(動畫).md" title="wikilink">魔劍美神II</a></p></td>
<td><p>水龍王阿谷婆婆</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/NG騎士檸檬汽水&amp;40.md" title="wikilink">NG騎士DX</a>（OVA）</p></td>
<td><p>藍尼斯</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/下課後.md" title="wikilink">下課後</a></p></td>
<td><p><strong>妙麗葉兒·芬斯逹老師</strong></p></td>
<td><p>DisneyChannel</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1998</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/新世紀福音戰士.md" title="wikilink">新世紀福音戰士</a></p></td>
<td><p>伊吹真夜</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/義犬報恩.md" title="wikilink">義犬報恩</a>（劇場版）</p></td>
<td><p>哥捷斯太太（Marie Cogez）</p></td>
<td><p>亞視<br />
<a href="https://www.youtube.com/watch?v=lIoqPQ8XQjI">【按此播放】</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/紅頭巾Cha_Cha.md" title="wikilink">紅頭巾Cha Cha</a></p></td>
<td><p>米亞老師<br />
白貓</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/浪客劍心.md" title="wikilink">浪客劍心</a></p></td>
<td><p>駒形由美</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>祖利安</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2000</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/遊戲王怪獸之決鬥.md" title="wikilink">遊戲王怪獸之決鬥</a></p></td>
<td><p>雷恩．威爾森<br />
海馬乃亞<br />
伊西絲‧爾素他魯<br />
孔雀舞</p></td>
<td><p><a href="../Page/亞洲電視.md" title="wikilink">亞洲電視</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/BB與我.md" title="wikilink">BB與我</a></p></td>
<td><p>榎木拓也</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/爆裂戰士戰藍寶.md" title="wikilink">爆裂戰士</a></p></td>
<td><p>大歷<br />
鳥獸王雷夫萊</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/銀河漂流.md" title="wikilink">銀河漂流外傳</a></p></td>
<td><p>菲歷</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/相聚一刻.md" title="wikilink">相聚一刻</a></p></td>
<td><p><strong>六本木朱美</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2001</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/守护月天.md" title="wikilink">守护月天</a></p></td>
<td><p>遠藤乎一郎<br />
美芳</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/浪客劍心.md" title="wikilink">浪客劍心追憶篇</a></p></td>
<td><p>雪代緣</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魔法少女砂沙美.md" title="wikilink">魔法少女莎美</a></p></td>
<td><p>裸魅亞</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/星界的纹章.md" title="wikilink">星界紋章</a></p></td>
<td><p>女皇</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2002</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/藍貓.md" title="wikilink">藍貓</a></p></td>
<td><p>囉嗦老師（鸡大婶）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/ONE_PIECE_(動畫).md" title="wikilink">海賊王</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/羅羅亞·索隆.md" title="wikilink">羅洛亞．卓洛</a>（小孩時代）<br />
甘荀仔<br />
高比</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2003</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/神奇寶貝_(1997-2002年動畫).md" title="wikilink">新寵物-{小}-精靈</a></p></td>
<td><p>武藏</p></td>
<td><p><a href="../Page/亞洲電視.md" title="wikilink">亞視</a>/<a href="../Page/有線.md" title="wikilink">有線</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2004</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/百變小櫻.md" title="wikilink">百變小櫻</a></p></td>
<td><p>月城雪兔<br />
柳澤奈緒子</p></td>
<td><p><a href="../Page/Animax_Asia.md" title="wikilink">Animax</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/通靈王.md" title="wikilink">通靈王</a></p></td>
<td><p>道潤<br />
利塞</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/魔法小美穗.md" title="wikilink">魔法小美穗</a></p></td>
<td><p>吉田太郎<br />
管野江美子</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Da!Da!Da!.md" title="wikilink">外星人寶寶</a></p></td>
<td><p><strong>黑須三太</strong><br />
光月未來<br />
天地奈奈美<br />
水野老師</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2005</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/東京喵喵.md" title="wikilink">東京喵喵</a></p></td>
<td><p>碧川香菜<br />
起司</p></td>
<td><p><a href="../Page/亞視.md" title="wikilink">亞視</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2006</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/扮嘢小魔星.md" title="wikilink">扮嘢小魔星</a></p></td>
<td><p>妙麗葉兒·芬斯達老師</p></td>
<td><p>DisneyChannel</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/雪之女王.md" title="wikilink">雪之女王</a></p></td>
<td><p><strong>雪之女王</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/亞視.md" title="wikilink">亞視</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/最遊記Reload.md" title="wikilink">最遊記Reload</a></p></td>
<td><p>紅麗</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/麗佳公主.md" title="wikilink">麗佳公主</a></p></td>
<td><p>香山織江<br />
高林代</p></td>
<td><p><a href="../Page/亞視.md" title="wikilink">亞視版本</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2007</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/極上生徒會.md" title="wikilink">極上生徒會</a></p></td>
<td><p>金城奈奈穗<br />
飛田小百合<br />
伊丹由紀美</p></td>
<td><p><a href="../Page/亞視.md" title="wikilink">亞視</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/愛麗絲學園.md" title="wikilink">愛麗絲學園</a></p></td>
<td><p>乃木流架<br />
山田瀨里奈<br />
音無由良</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/雙子公主.md" title="wikilink">雙子公主</a></p></td>
<td><p>布萊德<br />
卡梅羅多<br />
夏恩特/艾克力柏斯<br />
迪奧</p></td>
<td><p>DVD版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/爆球连发！！超级弹珠人.md" title="wikilink">超級彈珠人</a></p></td>
<td><p><strong>西部丸馬</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/亞視.md" title="wikilink">亞視</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2008</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/甜蜜偶像.md" title="wikilink">甜蜜偶像</a></p></td>
<td><p>真理子<br />
成瀨雪見<br />
淺見響</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2011</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/爆球Hit!_轟烈彈珠人.md" title="wikilink">爆球Hit! 轟烈彈珠人</a></p></td>
<td><p>藏木古道</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2014</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/能量獸之戰獸旋戰鬥.md" title="wikilink">獸旋戰鬥</a></p></td>
<td><p>夏璐露馬格勒</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/夢月精靈.md" title="wikilink">夢月精靈</a></p></td>
<td><p>咕嚕</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/巴啦啦小魔仙.md" title="wikilink">巴啦啦小魔仙之彩虹心石</a></p></td>
<td><p>魔仙女王</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/戰鬥王之颶風戰魂.md" title="wikilink">戰鬥王之颶風戰魂</a></p></td>
<td><p>任炎<br />
命運之輪</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/小馬寶莉：友情就是魔法.md" title="wikilink">小馬寶莉：友情就是魔法</a></p></td>
<td><p><strong>宇宙公主</strong></p></td>
<td><p>DVD版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 劇場版／動畫電影

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>首播年份</p></th>
<th><p>作品名稱</p></th>
<th><p>配演角色</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1989</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/城市獵人.md" title="wikilink">城市獵人</a>（愛與宿命的密林）</p></td>
<td><p><strong>美君</strong>（野上冴子）</p></td>
<td><p>影帶版</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1995</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/雪姑七友.md" title="wikilink">雪姑七友</a></p></td>
<td><p><strong>邪惡王后（巫婆）</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/救難小英雄_(迪士尼).md" title="wikilink">救難小英雄</a></p></td>
<td><p><strong>梅杜莎夫人</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1996</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/石中劍_(電影).md" title="wikilink">石中神劍</a></p></td>
<td><p><strong>蠻夫人</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1997</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/魔劍美神.md" title="wikilink">魔劍美神劇場版</a></p></td>
<td><p>莉姬<br />
女王</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2005</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/寵物小精靈劇場版：雪拉比_穿梭時空的相遇.md" title="wikilink">寵物小精靈：雪拉比 穿梭時空的相遇</a></p></td>
<td><p><strong>武藏</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/DVD.md" title="wikilink">DVD</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/寵物小精靈劇場版：水都的守護神_拉帝亞斯與拉帝歐斯.md" title="wikilink">寵物小精靈：水都的守護神 拉帝亞斯與拉帝歐斯</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2006</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/寵物小精靈劇場版：七夜的許願星_基拉祈.md" title="wikilink">寵物小精靈：七夜的許願星 基拉祈</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/寵物小精靈劇場版：裂空的訪問者_代歐奇希斯.md" title="wikilink">寵物小精靈：裂空的訪問者 代歐奇希斯</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2007</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/寵物小精靈劇場版：夢幻與波導的勇者_路卡利歐.md" title="wikilink">寵物小精靈：夢幻與波導的勇者 路卡利奧</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/寵物小精靈劇場版：寵物小精靈保育家與蒼海的王子_瑪納霏.md" title="wikilink">寵物小精靈：小精靈保育家與蒼海的王子 瑪納霏</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2008</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/蠟筆小新：風起雲湧！光榮燒肉之路.md" title="wikilink">蠟筆小新劇場版：烤肉反擊戰</a></p></td>
<td><p><strong>野原美冴</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2009</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/寵物小精靈劇場版：騎拉帝納與冰空的花束_潔咪.md" title="wikilink">寵物小精靈：騎拉帝納與冰空的花束 潔咪</a></p></td>
<td><p><strong>武藏</strong></p></td>
<td><p>DVD</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2010</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/蠟筆小新：超時空！風起雲湧_我的新娘.md" title="wikilink">蠟筆小新劇場版：超時空！我的新娘</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/野原美冴.md" title="wikilink">野原美冴</a></strong></p></td>
<td><p>公映版本</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2011</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/蠟筆小新：黃金間諜大作戰.md" title="wikilink">蠟筆小新：黃金間諜大作戰</a>[6]</p></td>
<td><p>亞洲影帶發行<br />
<a href="../Page/DVD.md" title="wikilink">DVD</a>／<a href="../Page/VCD.md" title="wikilink">VCD</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2016</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/蠟筆小新：爆睡！夢世界大作戰.md" title="wikilink">蠟筆小新劇場版：瞓啦！早唞早著夢作戰</a></p></td>
<td><p>公映版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2017</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/蠟筆小新：外星人噼噼怪來襲！！.md" title="wikilink">蠟筆小新：外星人噼噼怪來襲！！</a>[7]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2018</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/蠟筆小新：功夫小子〜拉麵大亂鬥〜.md" title="wikilink">蠟筆小新：爆盛！功夫小新〜拉麵大亂鬥〜</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2019</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/蠟筆小新：超級美味！B級美食大逃亡！！.md" title="wikilink">蠟筆小新劇場版：超級美味B級美食大逃亡</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/ViuTV.md" title="wikilink">ViuTV</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 特攝片

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>首播年份</p></th>
<th><p>劇集名稱</p></th>
<th><p>配演角色</p></th>
<th><p>角色演員</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1976</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/小露寶.md" title="wikilink">小露寶</a></p></td>
<td><p><strong>小賓女</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1989</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/電腦警察.md" title="wikilink">電腦警察</a></p></td>
<td><p><strong>上杉智子</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/千葉美加.md" title="wikilink">千葉美加</a></p></td>
<td><p>亞視</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1994</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/超人力霸王傑克.md" title="wikilink">超人再戰地球</a></p></td>
<td><p><strong>坂田次郎</strong></p></td>
<td><p>川口英樹</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/超人太郎.md" title="wikilink">超人太郎</a></p></td>
<td><p><strong>綠姨（超人之母）</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1995</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/金剛戰士.md" title="wikilink">新恐龍戰隊I</a></p></td>
<td><p><strong>麗達女皇</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/超人力霸王衛司.md" title="wikilink">超人Ace</a></p></td>
<td><p>坂田次郎</p></td>
<td></td>
<td><p>第10集</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 日剧

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>首播年份</p></th>
<th><p>劇集名稱</p></th>
<th><p>配演角色</p></th>
<th><p>角色演員</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1994</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/101次求婚.md" title="wikilink">101次求婚</a></p></td>
<td><p><strong>矢吹薰</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1995</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿信的故事.md" title="wikilink">阿信的故事</a></p></td>
<td><p>道子<br />
長谷川師傅</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1996</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/我要發達.md" title="wikilink">我要發達</a></p></td>
<td><p>柏木麗子</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2001</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/庶務二課.md" title="wikilink">庶務二課</a></p></td>
<td><p><strong>德永梓</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/庶務二課.md" title="wikilink">庶務二課II</a></p></td>
<td><p><strong>德永梓</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2004</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>淺丘恭子</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/江角真紀子.md" title="wikilink">江角真紀子</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/有線娛樂台.md" title="wikilink">有線娛樂台</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2006</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/白色巨塔_(2003年電視劇).md" title="wikilink">白色巨塔</a></p></td>
<td><p>佐佐木良江</p></td>
<td><p><a href="../Page/片濑梨乃.md" title="wikilink">片濑梨乃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/亚视.md" title="wikilink">亚视</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2007</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/Attention_Please.md" title="wikilink">我要做空姐</a></p></td>
<td><p>三神环</p></td>
<td><p><a href="../Page/真矢美季.md" title="wikilink">真矢美季</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/有線娛樂台.md" title="wikilink">有線娛樂台</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Attention_Please.md" title="wikilink">我要做空姐之反轉夏威夷</a></p></td>
<td><p>单元剧</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2008</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>武留守莉莉</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/有線娛樂台.md" title="wikilink">有線娛樂台</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/她的秘密花園.md" title="wikilink">漫畫怪男</a></p></td>
<td><p>川村亮子</p></td>
<td><p><a href="../Page/真矢美季.md" title="wikilink">真矢美季</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2010</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/Voice：法證新世代.md" title="wikilink">Voice：法證新世代</a></p></td>
<td><p>久保秋雪子</p></td>
<td></td>
<td><p>第3集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/四個謊言.md" title="wikilink">四個謊言</a></p></td>
<td><p>河野良子</p></td>
<td><p><a href="../Page/野際陽子.md" title="wikilink">野際陽子</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/亚视.md" title="wikilink">亚视</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2011</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/流星_(電視劇).md" title="wikilink">流星</a></p></td>
<td><p><strong>岡田和子</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/有線娛樂台.md" title="wikilink">有線娛樂台</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2013</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/料理新鮮人.md" title="wikilink">料理新鮮人</a></p></td>
<td><p>野上京子</p></td>
<td><p><a href="../Page/戶田惠子.md" title="wikilink">戶田惠子</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2019</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/:ja:探偵物語_(1983年の映画)#2018%E5%B9%B4%E7%89%88.md" title="wikilink">偵探物語</a></p></td>
<td><p>長谷沼君江</p></td>
<td><p><a href="../Page/夏木麻里.md" title="wikilink">夏木麻里</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/ViuTV.md" title="wikilink">ViuTV</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 韩剧

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>首播年份</p></th>
<th><p>劇集名稱</p></th>
<th><p>配演角色</p></th>
<th><p>角色演員</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2007</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/朱蒙_(電視劇).md" title="wikilink">朱蒙</a></p></td>
<td><p>汝美乙<br />
非金善</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳熙瓊.md" title="wikilink">陳熙瓊</a><br />
<a href="../Page/宋鈺宿.md" title="wikilink">宋鈺宿</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/亚视.md" title="wikilink">亚视</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2009</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/錯愛仍是愛.md" title="wikilink">錯愛仍是愛</a></p></td>
<td><p>慕蘭實</p></td>
<td><p><a href="../Page/潘曉靜.md" title="wikilink">潘曉靜</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/亚视.md" title="wikilink">亚视</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/好老婆大聯盟.md" title="wikilink">好老婆大聯盟</a></p></td>
<td><p>傅芬子</p></td>
<td><p><a href="../Page/李美英.md" title="wikilink">李美英</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2010</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/一屋叉燒的家庭.md" title="wikilink">一屋叉燒的家庭</a></p></td>
<td><p>安文淑<br />
趙美蘭</p></td>
<td><p><a href="../Page/金惠钰.md" title="wikilink">金惠钰</a><br />
<a href="../Page/何宰淑.md" title="wikilink">何宰淑</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/愛情犀利哥.md" title="wikilink">愛情犀利哥</a></p></td>
<td><p>李宗順<br />
黃達麗</p></td>
<td><p><a href="../Page/金惠鈺.md" title="wikilink">金惠鈺</a><br />
<a href="../Page/徐承賢.md" title="wikilink">徐承賢</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/敗犬男大聯盟.md" title="wikilink">敗犬男大聯盟</a></p></td>
<td><p>全國子</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/同伊.md" title="wikilink">同伊</a></p></td>
<td><p>鄭貴禮<br />
<a href="../Page/仁元王后.md" title="wikilink">仁元王后</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/金慧渲.md" title="wikilink">金慧渲</a><br />
<a href="../Page/吳妍書.md" title="wikilink">吳妍書</a></p></td>
<td><p>第18集后</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2011</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/李算_(电视剧).md" title="wikilink">李祘</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/惠慶宮洪氏.md" title="wikilink">惠慶宮洪氏</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/甄美里.md" title="wikilink">甄美里</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/亚视.md" title="wikilink">亚视</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2012</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/鄰居冤家.md" title="wikilink">鄰居冤家</a></p></td>
<td><p>李正順</p></td>
<td><p><a href="../Page/潘曉靜.md" title="wikilink">潘曉靜</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2014</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/天上花園.md" title="wikilink">天上花園</a></p></td>
<td><p>崔愛玉</p></td>
<td><p><a href="../Page/全媛珠.md" title="wikilink">全媛珠</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2017</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/Voice.md" title="wikilink">奪命殺聲</a></p></td>
<td><p>朴福順／沈春玉</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/有線劇集台.md" title="wikilink">有線劇集台</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 中／港剧

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>首播年份</p></th>
<th><p>劇集名稱</p></th>
<th><p>配演角色</p></th>
<th><p>角色演員</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2003</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/射鵰英雄傳_(2003年電視劇).md" title="wikilink">射鵰英雄傳</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/韓小瑩.md" title="wikilink">韓小瑩</a><br />
<a href="../Page/李萍_(射鵰英雄傳).md" title="wikilink">李萍</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/赵枫.md" title="wikilink">赵枫</a><br />
<a href="../Page/吕丽萍.md" title="wikilink">吕丽萍</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/亞視.md" title="wikilink">亞視</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/倚天屠龍記_(2003年電視劇).md" title="wikilink">倚天屠龍記</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/滅絕師太.md" title="wikilink">滅絕師太</a><br />
<a href="../Page/紀曉芙.md" title="wikilink">紀曉芙</a><br />
<a href="../Page/朱九真.md" title="wikilink">朱九真</a><br />
靜玄</p></td>
<td><p><a href="../Page/严敏求.md" title="wikilink">严敏求</a><br />
<a href="../Page/陶虹.md" title="wikilink">陶虹</a><br />
<a href="../Page/詹小楠.md" title="wikilink">詹小楠</a><br />
有待确认</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2004</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/神医喜来乐.md" title="wikilink">神医喜来乐</a></p></td>
<td><p><strong>胡氏</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/梁丽.md" title="wikilink">梁丽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/有線娛樂台.md" title="wikilink">有線娛樂台</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2006</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/傲骨雄心.md" title="wikilink">傲骨雄心</a></p></td>
<td><p>金夫人</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/有線娛樂台.md" title="wikilink">有線娛樂台</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/納蘭與康熙.md" title="wikilink">納蘭與康熙</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/孝莊文皇后.md" title="wikilink">孝莊太皇太后</a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/鄔倩倩.md" title="wikilink">鄔倩倩</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/亞視.md" title="wikilink">亞視</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2007</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/春天後母心.md" title="wikilink">春天後母心</a></p></td>
<td><p><strong>沈秀娥</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/刘雪华.md" title="wikilink">刘雪华</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/金茂祥.md" title="wikilink">運轉天下</a></p></td>
<td><p><strong>徐小曼</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/李小冉.md" title="wikilink">李小冉</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2008</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/芸娘.md" title="wikilink">芸娘</a></p></td>
<td><p>沈容</p></td>
<td><p><a href="../Page/刘雪华.md" title="wikilink">刘雪华</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2010</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/无字碑歌.md" title="wikilink">武則天</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/武則天.md" title="wikilink">武則天</a></strong>(老年)</p></td>
<td><p><a href="../Page/斯琴高娃.md" title="wikilink">斯琴高娃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/有線娛樂台.md" title="wikilink">有線娛樂台</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/傾城之戀.md" title="wikilink">傾城之戀</a></p></td>
<td><p>白老太</p></td>
<td><p><a href="../Page/郑毓芝.md" title="wikilink">郑毓芝</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/亞視.md" title="wikilink">亞視</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李小龍傳奇.md" title="wikilink">李小龍傳奇</a></p></td>
<td><p>英格麗</p></td>
<td><p>Voronova Tatiana</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2012</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/後宮甄嬛傳_(電視劇).md" title="wikilink">清宮奇女子·甄嬛傳／甄嬛傳</a>[8]</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/孝恭仁皇后.md" title="wikilink">乌雅·成璧</a></strong><br />
崔槿汐</p></td>
<td><p><a href="../Page/刘雪华.md" title="wikilink">刘雪华</a><br />
<a href="../Page/孫茜.md" title="wikilink">孫茜</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/有線娛樂台.md" title="wikilink">有線娛樂台</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2013</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/木府風雲.md" title="wikilink">木府風雲</a></p></td>
<td><p><strong>羅氏寧</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/潘虹.md" title="wikilink">潘虹</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/亞視.md" title="wikilink">亞視</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2014</strong></p></td>
<td><p>老米家的婚事</p></td>
<td><p><strong>羅梅</strong></p></td>
<td><p>朱茵</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/再见艳阳天_(2010年电视剧).md" title="wikilink">新再见艳阳天</a></p></td>
<td><p>焦玉卿</p></td>
<td><p><a href="../Page/刘雪华.md" title="wikilink">刘雪华</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/非緣勿擾.md" title="wikilink">非緣勿擾</a></p></td>
<td><p>劉琳母親</p></td>
<td><p><a href="../Page/李明珠.md" title="wikilink">李明珠</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2017</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/鏢門.md" title="wikilink">鏢門</a></p></td>
<td><p>劉母</p></td>
<td><p><a href="../Page/莊慶寧.md" title="wikilink">莊慶寧</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/有线剧集台.md" title="wikilink">有线剧集台</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 台剧

| 首播年份                                              | 劇集名稱                                       | 配演角色                              | 角色演員                             | 備註                                   |
| ------------------------------------------------- | ------------------------------------------ | --------------------------------- | -------------------------------- | ------------------------------------ |
| **1994**                                          | [望夫崖](../Page/望夫崖.md "wikilink")           | **夏磊（童年）**                        |                                  |                                      |
| [書劍恩仇錄](../Page/書劍恩仇錄_\(1992年電視劇\).md "wikilink") | 周綺                                         | [韩妮](../Page/韩妮.md "wikilink")    |                                  |                                      |
| **1995**                                          | [煙鎖重樓](../Page/煙鎖重樓.md "wikilink")         | 卓母                                | [劉秀雯](../Page/劉秀雯.md "wikilink") |                                      |
| **1996**                                          | [啞妻](../Page/六個夢.md "wikilink")            | 沈淑貞                               | [李麗鳳](../Page/李麗鳳.md "wikilink") |                                      |
| **1999**                                          | [還珠格格II](../Page/還珠格格II.md "wikilink")     | [太后](../Page/孝聖憲皇后.md "wikilink") | [赵敏芬](../Page/赵敏芬.md "wikilink") |                                      |
| **2000**                                          | [懷玉公主](../Page/懷玉公主.md "wikilink")         | [太后](../Page/孝惠章皇后.md "wikilink") | [陳莎莉](../Page/陳莎莉.md "wikilink") | [亞視](../Page/亞視.md "wikilink")       |
| **2003**                                          | [還珠格格III之天上人间](../Page/還珠格格.md "wikilink") | [太后](../Page/孝聖憲皇后.md "wikilink") | [赵敏芬](../Page/赵敏芬.md "wikilink") | 影碟版本                                 |
| **2005**                                          | [世間路](../Page/世間路.md "wikilink")           | 方母                                | [梅芳](../Page/梅芳.md "wikilink")   | 后期接替[姜麗儀](../Page/姜麗儀.md "wikilink") |
| **2012**                                          | [黑糖群俠傳](../Page/黑糖群俠傳.md "wikilink")       | 東方不拜                              | [范瑋琪](../Page/范瑋琪.md "wikilink") | [亞視](../Page/亞視.md "wikilink")       |
| **2018**                                          | [珍珠人生](../Page/珍珠人生.md "wikilink")         | 雜睬嬤                               | [林乃華](../Page/林乃華.md "wikilink") | [創世電視](../Page/創世電視.md "wikilink")   |
|                                                   |                                            |                                   |                                  |                                      |

### 英／美剧

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>首播年份</p></th>
<th><p>劇集名稱</p></th>
<th><p>配演角色</p></th>
<th><p>角色演員</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1986</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/通天奇兵.md" title="wikilink">通天奇兵</a></p></td>
<td><p><strong>艾美</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>第1-2季</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2007</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/俠盜羅賓漢.md" title="wikilink">羅賓漢</a></p></td>
<td><p>旁白<br />
羅伯特·奧汀特</p></td>
<td><p>N/A<br />
有待确认</p></td>
<td><p><a href="../Page/亞洲電視國際台.md" title="wikilink">國際台</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2010</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>克拉拉<br />
尤妮斯</p></td>
<td><p>Sarah Orenstein<br />
</p></td>
<td><p>第2集<br />
第5集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 綜藝及資訊節目／紀錄片

| 首播年份     | 作品名称                                     | 主要配演   | 備註                                   |
| -------- | ---------------------------------------- | ------ | ------------------------------------ |
| **2015** | [捐窿捐罅遊東京](../Page/捐窿捐罅遊東京.md "wikilink") | 女性嘉賓主持 | [高清翡翠台](../Page/高清翡翠台.md "wikilink") |
|          |                                          |        |                                      |

### 電影

| 首播年份     | 作品名稱                               | 配演角色    | 角色演員                             | 備註    |
| -------- | ---------------------------------- | ------- | -------------------------------- | ----- |
| **1982** | [花煞](../Page/花煞.md "wikilink")     | **林美寶** | [余安安](../Page/余安安.md "wikilink") | 電影公映版 |
| **1990** | [望夫成龍](../Page/望夫成龍.md "wikilink") | 美寶姐     | [盧宛茵](../Page/盧宛茵.md "wikilink") | 電影公映版 |
|          |                                    |         |                                  |       |

### 獨立動畫

| 發佈年份     | 作品名稱                                 | 配演角色       | 備註                                                       |
| -------- | ------------------------------------ | ---------- | -------------------------------------------------------- |
| **2018** | [好朋友動畫](../Page/好朋友動畫.md "wikilink") | 內衣大叔明\[9\] | [按此觀看](https://www.youtube.com/watch?v=Jp5SYTdcXdE&t=1s) |
|          |                                      |            |                                                          |

### 廣告／宣傳片

| 首播年份     | 相關機構                                             | 主要配演 | 觀看廣告 |
| -------- | ------------------------------------------------ | ---- | ---- |
| **1987** | [旁氏防皺霜](../Page/旁氏防皺霜.md "wikilink")             | 旁白   |      |
|          | [聯合航空](../Page/聯合航空.md "wikilink")               | 旁白   |      |
| **2012** | [香港紅十字會甘迺迪中心](../Page/香港紅十字會甘迺迪中心.md "wikilink") | 旁白   |      |
|          |                                                  |      |      |

## 電視訪問／幕前演出

| 播放日期      | 相關媒體                                             | 節目名稱                                       | 相關片段                                                  |
| --------- | ------------------------------------------------ | ------------------------------------------ | ----------------------------------------------------- |
| 2016年4月1日 | [無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")               | [星期五檔案](../Page/星期五檔案.md "wikilink"): 無糧僱主 | [【按此收看】](https://www.youtube.com/watch?v=_pTFlFmYOT8) |
| 2016年8月9日 | [香港網絡廣播電台](../Page/香港網絡廣播電台.md "wikilink")（IBHK） | 動漫文潮 - 譚淑英老師專訪                             | [【按此收看】](https://www.youtube.com/watch?v=pCMwk24at24) |
|           |                                                  |                                            |                                                       |

## 外部連結

  -
## 參考

[Category:香港配音員](../Category/香港配音員.md "wikilink")
[Category:譚姓](../Category/譚姓.md "wikilink")

1.  [〈外判配音領班被亞視拖欠百萬　腹背受敵或遭下屬追薪〉](http://www.hk01.com/%E6%B8%AF%E8%81%9E/10995/%E5%A4%96%E5%88%A4%E9%85%8D%E9%9F%B3%E9%A0%98%E7%8F%AD%E8%A2%AB%E4%BA%9E%E8%A6%96%E6%8B%96%E6%AC%A0%E7%99%BE%E8%90%AC-%E8%85%B9%E8%83%8C%E5%8F%97%E6%95%B5%E6%88%96%E9%81%AD%E4%B8%8B%E5%B1%AC%E8%BF%BD%E8%96%AA)，《[香港01](../Page/香港01.md "wikilink")》，2016年03月11日。圖文：「譚淑英(右)於70年代於麗的藝員訓練班畢業，被分配到配音組。」相片背境寫著【麗的電視第一期藝員訓練班結業典禮】。
2.  [1](http://www.wenweipo.com/news_print.phtml?news_id=HK1604010024)[〈亞視真熄機
    員工痛如喪親〉](http://paper.wenweipo.com/2016/04/01/HK1604010024.htm)，《文匯報》，2016年04月1日。「「小新媽媽」虧欠拍檔感內疚」－－至今仍有亞視員工被拖欠薪酬，其中亞視一直未有與配音組成員簽訂僱傭合約，約30名成員合共被欠薪100萬元，且不能申請破欠基金，損失遠超普通合約員工的兩個月薪酬。譚淑英個人被拖欠薪金逾39萬元，對此感到孤立無援，只得聽天由命。作為領班的**譚淑英**帶領配音員工作時是以個人名譽作擔保，現時表示覺得欠了他們，「現在自己吃得好一點都有內疚感」，質疑為什麼投資者至今仍可以置身事外，任由員工自生自滅。
3.  [〈外判配音領班被亞視拖欠百萬　腹背受敵或遭下屬追薪〉](http://www.hk01.com/%E6%B8%AF%E8%81%9E/10995/%E5%A4%96%E5%88%A4%E9%85%8D%E9%9F%B3%E9%A0%98%E7%8F%AD%E8%A2%AB%E4%BA%9E%E8%A6%96%E6%8B%96%E6%AC%A0%E7%99%BE%E8%90%AC-%E8%85%B9%E8%83%8C%E5%8F%97%E6%95%B5%E6%88%96%E9%81%AD%E4%B8%8B%E5%B1%AC%E8%BF%BD%E8%96%AA)，《[香港01](../Page/香港01.md "wikilink")》，2016年03月11日。
4.  [【亞視永恆】配音領班爆趕工配《紙牌屋》
    有晒宣傳但原來未買](http://hk.apple.nextmedia.com/realtime/news/20160310/54851330)，《蘋果日報》即時新聞，2016年03月10日。
5.  [【亞視拖糧】藝人出席勞工處簡介會
    外判配音員憂難追討](http://hk.apple.nextmedia.com/realtime/news/20160206/54733329)，《蘋果日報》即時新聞，2016年02月06日。
6.  [ViuTV播出時名称為](../Page/ViuTV.md "wikilink")《蠟筆小新劇場版：黃金間諜大作戰》
7.  [ViuTV播出時名称為](../Page/ViuTV.md "wikilink")《蠟筆小新劇場版：外星人噼噼怪來襲！！》
8.  2012年至2014年期间[有線電視播出時名為](../Page/香港有線電視.md "wikilink")《清宮奇女子·甄嬛傳》，2015年後有線電視重播、寰宇鐳射發行影碟以及2017年奇妙電視播出時名為《甄嬛傳》
9.  [截圖](http://paper.hket.com/article/1539199/%E6%96%B9%E6%A6%AE%E5%9F%BA%EF%BC%9A%E9%8C%84%E9%9F%B3%E5%AE%A4%E6%8A%80%E8%A1%93%E5%93%A1%E5%94%B1%E9%87%91%E6%9B%B2)；片尾報幕